\documentclass[a4paper]{article}

%\usepackage[a4paper,showframe]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} % XeTeX always expects UTF-8 input
\usepackage{ngerman}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{\footnotesize {Thümen, Daniel \quad 4523176 \quad Infor.\\
Bartsch, Philipp \quad 4569839 \quad IST}}
\chead{\footnotesize {SE HA 1}}
\rhead{\footnotesize {Gruppe X}}
%\rfoot{\footnotesize \thepage}
\cfoot{\footnotesize \thepage}
\renewcommand\headheight{24pt}
%\renewcommand\footrulewidth{0.4pt}

% references
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=blue,
}

% math
\usepackage{amssymb}

% graphic foo
\usepackage{float}
\usepackage[x11names, rgb]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{snakes,arrows,shapes}
\usepackage{pstricks}
\usepackage[european]{circuitikz}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.12}
\usetikzlibrary{calc}

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %

\begin{document}

\section{Gruppeninformationen}
\begin{tabular}{lcl}
Thümen, Daniel \quad 4523176 \quad Informatik\\
Bartsch, Philipp \quad 4569839 \quad IST
\end{tabular}

\section{Vorgehensmodelle -- Extreme Programming}
\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})}
\begin{enumerate}
	\item
	{
	\begin{itemize}
	\item Man erstellt als erstes einen \textit{unit test}
	\item Enge Zusammenarbeit mit dem Kunden
	\item Aktive Mitarbeit des Kunden	
	\end{itemize}
	}
	\item
	{
		Pairprogramming\\
		\begin{tabular}{l|l}
			Vorteile & Nachteile\\ \hline
			Höhere Disziplin & Urheberrecht\\
			Weniger Fehler & Kosten\\
			Lerneffekt & Differenzierte Programmierstile
		\end{tabular}
	}
	\item
	{
		\begin{itemize}
		\item Klare Anforderungen an den Prorammierer
		\item Weniger Bugs
		\item Stabile Software
		\end{itemize}
	}
\end{enumerate}

\section{Vorgehensmodelle -- Manager}
Da der Kunde in der Lage sein möchte, eine aktuelle Version des Produkts zu
testen und Änderungswünsche zu äußern, sollte nicht auf ein schwergewichtiges
Modell, wie das Wasserfall oder das V-Modell zurückgegriffen werden.\\
Da eine detaillierte Dokumentation gefordert wird, fällt das Prototypbasierte
Verfahren aus.

Das Spiralmodell scheint für den Auftrag am besten geeignet zu sein, da die
Risikoanalyse und das Prototyping als besonders wichtig eingestuft wurden,
werden durch dieses iterative Verfahren alle vom den Kunden gestellten
Bedingungen erfüllt werden können.\\


\noindent\begin{tabular}{p{3cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}}
Modell & Detaillierte Dokumentation & Zielsetzung & Risikoanalyse & Prototyping & Testversion \\ \hline
Wasserfallmodell & X & X & X &  &  \\
\hline
V-Modell & X & X &  & X &  \\
\hline
Protoypebasierte Verfahren &  &  & X & X & X \\
\hline
Spiralmodell & X & X & X & X & X \\
\end{tabular}
\newpage

\section{Use Case Diagramm -- Getränkeautomat}
\begin{figure}[H]
	\scalebox{.7}{\input{1.4.a}}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\scalebox{.7}{\input{1.4.b}}
\end{figure}
\newpage

\section{Use Case Diagramm -- Webshop}
\begin{figure}[H]
	\scalebox{.7}{\input{webshop}}
\end{figure}

%\input{plottest}
%\newpage

\end{document}

